做左5年幼稚園老師，你問我答(2)

上一個post已完，依家開新post
我近期都好煩惱！
因為準備辭職，頂唔順我校長！
勁耐無打過CV，好苦惱！
諗緊轉做playgroup老師好唔好，但又唔知市價。

學期尾又忙到hihi，人都癲，日日返屋企就係做做做！
星期六日都仲要做，人生無左生活咁

有無好偏心生得可愛既細路

有
我會特別偏心女仔

點解頂唔順

留tg包養你

play gp人工好似好低 上個post見樓主話做左5年 可唔可以講依家人工幾多？

有冇留意d 有錢爸爸 或者有冇有錢爸爸溝d老師

playgroup 好似抵屌好多喎

我要問過我老公先

其實都公開過好多次

我學校未發生過，但有聽過舊同事講過佢以前做果間。
個老師癲到叫做學生係所有家長面前叫佢做媽媽

勁無專業操守

人工相對低好多呢

講左勁多次 婚已結

今年除左你仲有冇其他老師走？

有人俾校長炒
其實我果間算好pay，所以多數新人走

樓主做邊間？

新人走係因為校長定工作？

咁又唔好開名
我講過自爆唔答

兩樣都係
一 工作量超多
二 校長太閪

校長點癡線法

咁呀
邊一個機構？

有冇成日叫d細路做bb睇佢地嬲爆爆個得意樣

利申 補習老師有做埋k2~k3

有啊哈哈
我最鍾意整喊d曳仔

睇見d bb女少少嬲又嘟住個嘴真係好可愛

救世軍/保良局個d都唔講得

係你算叻定係大部可以搵呢個價
之前聽有人話考到aco仲好做d

女真係好得意

總知係細機構

我做左5年，正常價

聽講又一村幼稚園校長又係好撚癡線
你係個間做 ？

唔係

新界區

面試流程多數係點架？可唔可以分享下？

同行 今年想轉環境
有無做過仁濟/博愛既兒園？
會唔會忙到隻狗咁

要留意收生時間 準時遞表
到時會有信話你知幾時in
著得整齊d 但又唔洗太隆重
仲有面試一般有分幾區 除左見老師 仲有玩下玩具
有d有同外藉老師玩下咁
由你踏入門口一刻
都已經計緊分
要時刻保持警覺性 因為除左睇小朋友表現之外
都好睇家長素質
最重要點都要望下你見果間學校既教育理念
總之唔打得都要睇得下

其實大機構多數忙
我都諗緊轉playgroup好無

講得唔清楚添，我係幼師fg去見工

搵個女友做幼師未知

同一般見工程序係一樣

鍾意人妻？

同行
下年我都轉學校教 好好彩好快搵到工

你點樣搵到
求賜教

係咪好睇GPA請人？

特殊中心係米多野做過幼稚園

點樣面對老屎忽？

會唔會好唔中意啲實習生，覺得佢地阻住晒？

正常性生活

唔係
不過體力勞動大好多

可能人地都覺得我係老屎忽
我有返咁上下年資
講野有say

一dd
大部分都好聽話既

見過最誇張既實習生係點樣？

遞信之前果日就開始搵
睇啱就send email要寄信就寄信
之後等電話叫我去in
Interview多數約你過一兩日去
早啲拎定假 到時就輕輕鬆鬆
Interview多數都係同校長傾下計 同埋叫得去second in已經有6-7成機會請

祝樓主好運

乜都問
仲要以為自己好醒
懶叻
扮病 唔返工

唉
我校長勁仆街
唔會有得請假見工！

做左幾多年老師先會交實習生畀你？

要好睇校長覺得你有無能力

見到有d幼稚園請人6個月試用期 係咪伏

擺明係！6個月，你到時候唔岩又唔走唔到 ，對住d小朋友耐又有感情，伏果濃

阿女今個月K3畢業喇,時間過得太快幼稚園咁就完

啱啱過咗小一派位,啲家長有無咩趣事?例如會唔會喊晒口要拎推薦信?

上年有喊曬口要推薦信 今年基本上都派得好好

想問下send左cv大概幾時先會有電話打黎叫去見工
日日都等緊電話響

咩學歷 幾歲？

我過左一個星期左右已經有打黎叫我見

C.E. 20幾

樓主有冇讀埋degree架？

將會

請問視導有咩要注意？

寫教案要定3大目的 不要太貪心 唔好覺得好多野要教小朋友 最重要係掌握好時間 你想小朋友係你課堂中獲取咩知識

知唔知保x面試通常會做d乜

保x局？

係呀

問題同普通幼稚園差唔多
可以了解下保良局既教學模式有咩唔同
第一次interview係幼稚園
第二次會去總局

我都揾緊工
做咗一年本身冇諗住轉
但續約嘅時候個價覺得太低因爲本身底薪低
教幼兒園（非全日）佢話跟唔到起薪
其實今年市價係20770定21060

想做保良局？放棄人生喎

未試過 但唔建議做 好辛苦

fg 得保良打來約面試

冇人叫你講到明去見工 病假去都得喇

有冇case係教教下幼稚園去咗教小學

係咪好多幼稚園老師都單身？
身邊幾個幼稚園老師朋友
都話啲同事單身，搵唔到男朋友

我將會做助教 價錢一萬六 o唔ok?

我就係唔想，想多d時間對住d小朋友

都有，不過唔多，始終要再讀書

但保良真係出左名辛苦

本身有男友既都多，所以唔多單身，但散左既話就難搵d

嘩已經好好 我果時做TA得果1萬頭

助教多唔多嘢要做?

今日終於收到電話請 好開心
利申 fg入細機構

多到仆街 乜狗屎垃圾都係你做

恭喜曬 不過我知今年多k3老師走

即係做阿四?
係咪仲衰過做正教?

都幾好喇 我次前in左間做助教野比正教人工 不過佢似係想請有幾年經驗既老師多啲

Btw 我之前返左兩年playgroup 就算正教人工都麻麻

你試下group埋一日in喇 我都係咁 如果真係唔得先分開兩日 或者問下星期六in得唔得 因為多數都有second in你點都要請兩次假 搵工係咁架喇

一定衰過 TA同打雜無乜分別
但係經歷過既話做老師更快上手

咁做助教唔洗擔仔又ok既，其實好多都會請有經驗先。除非果三寶，佢地就會請新人，不過會做得好辛苦

我每個星期六平均返8放3 4點 ，無可能見到工！
同埋我都會以小朋友為主先

有牌？其實今年多21000起，一轉園就由頭計

咩叫膽仔同三寶?
術語嚟？

我之前嗰間算大 但唔洗有牌 所以奀啲掛

保良局 保護兒童 同佳寶出多辛苦

其實依家無牌都請算係咁

你講到咁，都唔係有心去轉工啦，以小朋友為主唔係無敵既
咁如果你真係病到翻唔到，咁你班仔點？咪一樣安排到人入去頂
唔好諗到自己咁重要

你冇partner咩？當然係以小朋友為主先 但人地約你interview你都即時諗埋當日小朋友有冇特別活動 有咩課外活動 你唔放心交比人搞既 如果撞左就問下可唔可以第二日in
同埋你係咪返長短週？ 短週唔洗返工咪去到in 你樣樣都話唔得冇時間 咁以後都轉唔到工

校長人工幾多
幾歲做到校長

如果真係病左，同扮病好似有分別，你會唔會唔知我個重點係邊？
知唔知咩鬼責任？為左去見工請病假，咁樣叫不負責任on9！
我從來無諗到自己好重要，我只係想係淨返個幾月對多d我d小朋友，我重唔重要有乜所謂，我覺得佢地重要先係重點！
小朋友千祈唔好做老師，教壞下一代

你又好笑，有無追post？
我未講左我無短週，星期六平均返8至3
我真係覺得我無必要請病假去in，反正有學校就到我放工時間。
你吹咩？有料怕乜轉唔到工

依家做校長39000起薪
有d好彩未幾年就做到，有d做左20幾30年都做唔到
際遇問題

我真係冇追post 冇話過你有必要 係你講到自己完全冇時間見工 所以先比小小意見你啫 唔接受唔洗咁寸既 你覺得你放工都ok既咁咪得囉
講真你有冇料 轉唔轉到工都唔關我事

成日話識唔到男仔，好飢渴會搵sp 係咪真？

想問係大機構定細機構？

你郁啲就咁易用粗口話人又好適合做老師？
情緒管理咁差對班小朋友好好？
正如之前有人講，所有野交低好哂比人去頂你嗰一日半日都係負責任既表現，唔係得你嗰套做法先啱

你咁自以爲是，都無乜討論空間
祝你好運

想問
如果interview話會1-2星期內通知
等左一星期都未有 機會係咪唔大？

包養我ok?

而家都六月中其實係咪都請哂老師？
冇回音又要等下年？

咁我又知wo

唔算大型，但都叫有分校

哈哈 你真係好得閒！
講粗口唔適合做老師？以前教我既大把老師講粗口同食煙！
你會唔會太過迂腐？
咁叫情緒管青差？
無人話你果套唔岩，係我唔想，我覺得咁樣叫不負責任，明嗎？

多謝你祝福，有學校就到我見工又肯請我wo

未必既，不過真係最好sd多幾份cv

唔係放心 大把仲請緊人
再唔係9月都仲會請，開左學都多人走

有間新開左幾年嘅幼教hd收左我
我想問第時會唔會無人請架 驚業界都係偏向請edu/ive出身嘅多,定淨係有張證書就ok?

又知？

其實有多d經驗都已經好好
講真，你會請讀好得書fg既妹妹仔，定好有經驗又係出名既幼稚園出身既老師？
我會揀後者

又唔知

帶project 好難

你本身係咪中意小朋友？
如果小朋友扭計狂喊點氹佢好？

就黎實習，可唔可以講下實習生有咩應該做同唔應該做。

星期日send cv 畀學校
今日1st in 傾下計交下資料參觀下學校
後日就要試教畀校長睇
一切發生得好快
想問下各位老師畀校長睇試教要注意既地方

岩岩入職要比人睇幾多次試教？

國際幼稚園vs私立vs非牟利
人工邊間最好

知唔知個校長管兩間，人工係咪收兩份？

老師要好有料，但我覺得幾好玩

我係好鍾意
要睇下佢做乜喊，有無例子？

要謙虛d 盡量醒目d 但又唔會太過愛出風頭
應問先問 唔好怕辛苦 乜都試下做

好睇校長 要多關顧兒童需要
留意言速，聲線同語調
同小朋友要有眼神交流

應該係wo

我諗一般係非牟利會高d

星期四要帶project ，第一次帶

好無頭緒，連學習角都未諗好點set

係咪唔會請男老師？

咩主題

依家好多都請

助教同半日老師有咩唔同？

意粉

感謝您嘅提醒
今日面試完主任帶我去望一望要試教個班
班小朋友雖然分緊組玩區角
但聽到星期五有新老師（我）過黎教佢地好興奮
好可愛

睇校長 有見過校長話如果男仔黎見幼教即請

半日老師都要擔仔 同埋睇下校方點樣同你傾放幾點
助教就唔洗擔仔，但好多雜務都要你做

嘩好大挑戰 加油💪🏻

哈哈 心諗又有老師俾佢地玩

幼稚園老師通常係咪好有愛心
點識幼稚園老師

其實男人體力上比女人優勝
但做男幼師，都要注意同小朋友身體上接觸
始終le行係有少少性別歧視

咁通常邊樣會高人工d?

無愛心好難再做到幼師
點識我就唔知
我就同我老公上網識

應該半日老師高d 正常的話 不過依家TA有d都高人工

hi 我都想問下,我fg,4月 開始sent cv 但得一兩間有面試,其他既冇,係埋即係冇機會啦?但我見招聘日到今個月月尾

未必 一直都仲請緊人
去保良局 保護兒童果d會易請d

聽同行講，保良局好閪

嗯啊,好多野做,保良

咁其實公屋下既幼稚園,小機構，如有兩個班主任,係埋多數請有經驗老師?

通常話有消息再通知係咪都唔請 仲未揾到工

係啊超級辛苦

都係偏向請有經驗既老師

未必既

帶完引發，好難啊

驚？

？咩？

話說,我收到德寶面試,其實呢間幼稚園係埋好伏?

成功搵到教席 岩岩同校長簽埋約

好難搵工啊今年 個個都好少有機會in

今日小朋友都好乖好畀面
又未食茶點，又等多半個鐘校長先黎到睇試教
都畀到反應我呢位試教老師都好感激
跟住下午校長就請左

佳寶？

恭喜你

sd多d cv 總有機會

要試教都幾癲

你學校請新老師唔洗試教？

多謝，咁岩學校需要人手

有冇同啲學生做過？

有冇遇過d小新咁既學生

唔係啊,係德寶,將軍澳既🤔🤔

😂😂你簽邊個機構,可否講下

某教會學校

佢地一入黎 未坐低已經喊
死都唔肯俾我地睇下
可以點氹

大學文科畢業搵助教做易唔易
想一邊做助教一邊讀pt hd/ pgde
同埋想問而家幼教市場係咪開始飽和？見到好多學校都開幼教呢科
麻煩各位解答 謝謝

又一村真係好痴線
利申：有fd受過

有 成日俾佢摸我pat pat同大脾

其實牙醫又真係得人驚 可以未放d玩具係診所
等佢地玩玩下等等下有d好感
應該會好d

都有機會請 但要sd多d cv
都唔係飽和
有好多做左一 兩年就轉行

都真係出名

試教題目係指定嗎？

試教題本我諗睇返學校進度同情況
因為學校已經學期尾，要學的都學哂
所以我設計的教案其實算係同佢地複習下，玩下遊戲咁
重點係睇返果間學校個教學理念黎設計
例如間學校好注重師生互動
咁你試教時要注意加入多啲互動元素

想問下半職同全職有咩分別，人工都係pt.10起
仲未搵到工，好苦惱

半職未無咁多野做

感謝詳細既回覆

乜校長咁低人工 頂薪幾多
咁計分分鐘教中小學搵仲多

今年好似好難搵工
咩回音都冇，搵到好灰

中小學一向係高薪過幼稚園

你有無工作經驗？btw我都叫有d offer

做左一年ta,係要寫portfo同教案

😫😫😫收到英藝面試,我想問會問咩題目?🙇‍♀️🙇‍♀️🙇‍♀️

未見過 但英藝係外藉做班主任 所以人工應該唔高

咁樣係難d 因為要由TA轉老師 未係出去搵 會少d offer

今日收到電話second in，係咪代表好大機會會請？

都好大ga la真的

啟思係咪伏？

又唔係wo 不過好似跟唔多point

想問cv同求職信應該寫咩
send左勁多但完全冇回音
interview都唔比我

英x垃圾學校黎 d鬼佬唔會做野
淨係上堂show 下佢教梗書，其他常規打電話全部本地老師做返
行政亂到仆街，成日無端端炒人
利申 做左一年已走

試過有fd做左一年
第二年要續約嗰陣人工不增反減
而且唔俾份約我個fd睇
要簽左名先可以睇

老師流失率好大喎
聽朋友講一個月都有幾日會ot到淩晨
同埋啲年假全部係共同假 逼你係暑假放晒

咁仆街 不過佢份約都仆街，冇試用期，提早完約要賠錢
上baby condom 睇d港媽話英x好，俾幾千蚊入去讀真係笑而不語

上網大把

原來係咁
我朋友個仔讀過，又好似ok

乜原來咁衰

咁就bye bye
唔會簽

ok=小朋友鐘意返學就得
但d課程chur到仆街

咁仆街 ！做死老師

自我介紹（學歷、教學經驗、工作經驗）
點解要做老師
點解會選擇呢間學校
寫一版紙應該夠，唔洗太長

啟思聽講好多是非

😂😂😂但聽講份合約系做兩年
想問面試題目大概會問咩thanks

咁炒人埋要賠錢?

好似係，不過佢好仆街會早一個月通知你就唔洗賠

但合約唔系話做到幾時咩，如果雇主終止要賠錢

想問下搵工係埋次次都要sent求職信？但我見好多寫明只需寄cv

私校係咪通常少d野做？同埋78月係咪開始少學校請人

我搵工有send求職信啊，唔send感覺好怪

咁埋要間間寫揀該園原因？😂😂好多野唸啵

係,但人工少1-2k 😥😥聽講8月少job

其實見到好多非牟利都唔跟pt fg乜野技能都冇 人工低d我都ok既 淨係想揾到工

我無寫啊
我大約寫自己學歷、教學理念、工作經歷
我都係上網搵格式寫

自我介紹一下點都要

私校未必少 國際反而會少
其實一直都有招聘

又唔洗，不過自我介紹下點都要

做保會 保良未易

見到保護兒童試用期成半年 好驚伏 點解太x島長期出post 真係西到咁？

想問下安基司其實係咪麻麻地？收左個仔唔知讀唔讀好

因為惡做但易請
太陽島都係 所以請極都無人去見

😂😂我sent左去保會,太陽島沒回音啵

樓主開始搵工未😂😂

保會即sd即有回音，太陽島我唔敢sd

其實有offer了，不過我覺得太忙間學校，所以無簽，另一間就等見總監。
其他都有叫我in不過就唔岩時間

fg ce同degree跟point分別有幾多？

我想問,見到有d幼稚園個post到30號完結,咁係埋代表仲有機會？

一樣 20770

當然係

Degree 好似高兩個point

8月開始做助教
樓主有冇咩tips可以幫到個老師又幫到學生?

外行人想知多D...其實忙D乜野? 成日以為返工湊下細路就搞掂, 功課應該易改過中小學.

唸活動,做教具,設計壁報,大型活動,外出參觀,家長聯絡,照顧兒童,整兒童檔,反思🤔🤔整工作紙,執課室😂😂😂出通告

成日以為呢D野年年一樣, 抄返上年
教具好似幫出版社買書會送?

你地中意行主題定project多d

正常都係跟pt 10
有啲園degree可以比到pt 11
eg東華

想問 東華係咪同保良一樣要放棄人生

你有男朋友？

好多都係計起薪

醒目d 做做下就知

教具送？我年年都唔知整幾多壁報教具
日日都有野做

主題會舒服d
project會大挑戰
多數會揀主題

無

聽聞好d 不過都忙

完來你隻十手雞搵到人埋單 真係好

哈哈 你又真係無追post
我答左好多次 我已經結左婚
你唔好衝出黎7

所以未話你搵到人埋單囉 臭雞

其實啲小朋友返半日同返全日邊樣好啲？

全日

簽約通常係點？同埋有咩要注意？

平均幾耐會有細路癩屎

有d學校員工守則 睇清楚d 唔知就問清楚 留意假期 合約幾時完 返工時間 等等

正常都係同校長或者校監/總監簽

其實好少 k1都已經無乜 太約2 3個月一次

最遲幾時要搵到工？
Send咗好多份 身邊朋友同自己一樣 無回音

我諗開學前 不過有d開學後都照請人

老師黎講教上下午班定全日班輕鬆dd 之前實習有間園部分老師可以上午教班 下午係staff room做野 幾正

APSM mps pt.29 (max)
幼稚園校長 max 好似 pt.23咁上下 ?

問多次先

你黎錯地方啦,要去baby kingdom 問,老師,家長唸法都唔同

其實我覺得各有各忙
通常全日班，d仔訓緊果時未可以做下班務

😥😥😥非基督教人士入基督幼稚園係埋好難?

唔係 我都唔係基督徒 但入左間基督教學校

最緊要尊重學校宗教就得

剛面試完,希望有消息啦😂😂

想問一下 如果sd左cv一次 好耐都冇回音 sd多次會唔會唔係咁好？

繼續sent,佢請唔到人,自然會降低要求,比你in

間學校請唔請你真係好睇學校需要咩種類人

Fg 你地見到需要一年工作經驗會唔會照sd cv?

會,今日面試間都話要一年,不過都照叫我去,起麻有個機會

我意思係同一間學校send多次cv 驚沉底睇唔到我cv

🙂🙂咁你知道會有機會沉底，要點做呢？

可以試下，或者試下sd多幾間

😑😑😑我想知面試期間點睇校長有冇機會請你,發現次次見校長,校長都好nice 😥

係啊 又同我講下學校福利咁 點知又係無消息
都係唔好抱咁大期望

我緊係知會 但有冇校長厭麻煩 印象唔好姐 我個人比較多顧慮先咁樣問

同埋過左截止日期 但個post仲刊登係教協 sd唔sd好？

嗯啊,我都覺,好多笑面虎🙄🙄都係繼續 sent cv 算

哈哈 唔通人地黑曬面咁見你咩 隔左好耐都無消息定點

校長話今個星期通知我,如果得

都有啊😂😂試過去招聘會,校監黑面

教私幼定免費幼稚園？
係咪一定收大b多， 細b特別叻先收？
考k1 果陣係咪會收講到句子既bb先？

有d學校會收大b
我依家果間就無分
其實面試多數睇埋父母表現
所以未必個仔叻就收

咁正
邊間？

我係試過去面試 校長態度極差！

想問其實面試著裙定褲好

x 愛

責任 輕重

越近last day越唔捨得班仔

小朋友始終會長大

你覺得小朋友升班將唔將佢地個名單打唔打散好？
見過會年年打散既學校就去到學期尾堆小朋友都好似唔熟，唔知坐隔離嗰位叫咩名

高考攞咩grade?

我覺得原班升感情會好好多

你第一年係正教定助教？
如果正教唔請，做住一年助教，之後再搵工做正教機會大唔大？

佢地總要學識別離

但到升小學一定好唔捨得

點解聽落好似好專業咁 但係出面d學校比人既感覺咁閪

我係做TA入行

因為香港教育制度既問題

如果搵唔到工 做住playgroup先 隔一年再搵工 會唔會仲難？

playgroup個價大約有幾多 ？

我兼職比16k-23k

即係我簽全職就 16k-18k 之後再睇表現加23k 左右

你嗰間playgp好似算幾高人工喎

諗緊揀咩好 幼稚園未有offer住

唔會既。不過再搵下先，仲有2個月先開學

有冇面試tips 請教請教

正正常常咁答問題，同埋唔好太誇張，了解下學校行既方向，同點解自己對果個學校有興趣等等
如果人地話你fg，你認為d咩先吸引到學校請你，你記得唔好好行咁答咩因為鍾意小朋友，諗下你有咩答案會令你為你留下深刻既印象。

有冇人係東華做？東華細校係咪都好辛苦 驚應付唔到 好驚

間間都唔同，不過東華三院入職前要驗好多野

要驗咩？我就係知個間人事好差，我就唔想入去做 間學校老師大部分都已有學士學歷，會唔會睇唔起hd畢業？

不過我in果間都chur，要睇係邊間同排位，加上校長都有影響。我d同事話連屎都要驗

屎都驗 排位係學校排名？我見人事超差 我都驚驚地 諗住拒絕

但今年聽聞難搵工，你係fg既我建議你做住先

但我一諗到人事 我就面對唔到 壓力勁大 我好辛苦

有好有唔好，無人講過返工好輕鬆，點樣既工作環境都係一種經驗黎，難道永遠都可以做到你想做既學校？
不過路係你自己揀，你自己決定

Say個hi先

3寶做過其中2間

已經脫離地獄好耐

雖然而家都唔係好但起碼唔使未天光番工天黑都未收工

等緊放暑假即飛走去玩番夠本

想問下九月仲多唔多請人? 如果請係咪多數成功?
我FG 會唔會校長問我點解九月先黎?
我前日IN一間 臨尾連同我講幾時通知都冇講就byebye我 係咪死得?

如果唔得可能就做保良架啦

Hd 讀完出黎教幾錢 點樣再升高d

保良局同佳寶？

其實有d保良學校係ok

但我間兒園黎 雖然學生人數少

同埋我其他問題呢 未答我

9月都仲會請，因為有d開左學覺得辛苦會走，成功率係點就唔知
點解9月先黎未直接講因為之前有in過其他但無消息，跟住再講自己好想做le行，唔怕辛苦
如果無叫你等通知，多數唔得

全部起薪點20770黎緊年度加4%
基本上每年都會加，除非你好差。
要再多d，繼續讀書，升主任，之後再讀，升校長
17至18年度校長頂薪有6萬

有就做住先啦,我到宜家都仲未搵到工

有咩機構係會請fg?感覺間間都要有經驗

有無人有in SCCC / EETC

得罪講句 你每次interview完有冇檢討下
由6月中見你搵 果時你話已經send左70幾封cv
過左成個月請人熱門期 都未搵到

😂😂搵到啦

幾時有得跟MPS跳?

我真係恭喜你喇咁
又未搵到又搵到真係唔知你搵唔搵到架喎

3年後再討論

3年後先討論, 未有排實行

知唔知估計會由咩PT跳起?

計埋通漲 最多咪pt. 10

PT 10起薪真係陰鳩公

你咩出身? 教院定IVE

ive
冇個degree揸手 最易收皮

咁IVE有PT 10起跳仲想點

嬴過好多人

痴線 冇得咁計

起薪高 但冇得點升

保良，保會，佳寶

邊間？

其實依家多數pt9 pt10你仲要fg 仲想點？
我咁樣走一走起碼無左成4,5千

小朋友畢業會唔會好唔捨得
我實習對左佢地一個月已經好唔捨得

當然會，對有3年，有感情
由佢地細細粒睇到佢地變到大大舊

身邊既朋友已經搵哂工簽哂約，然後教協又無乜新post，我係咪可以轉行啦

d細路仔係唔係曳到仆街?
利申：見唔少d小一小朋友已經請部自助買野飲機飲維他奶 又塞部機食樹枝.

哈哈哈哈
幼稚園還好，係間中有時會唔小心講左粗口。
小學應該曳。
但你做咩職業巴打？

校隊教練

厲害厲害
教練得閒教下我

讀完u揀左bu讀幼教pgde
就黎開學
想問下樓主平日返幾放幾？
星期六長短週？
同埋假期係點計？小朋友放假你會唔會有得放

btw多謝你解答
希望你搵到工

同埋想問簽約都係分長短約？

而且聽講人工好似係海鮮價唔會跟point跳？

thx樓主

我已搵到新工好耐了

以前學校，我返8放6點半左右
有試過忙到8點幾9點先放工
原來果間無長短週，有時癲到星期六返半日，都3 4點先走，仲要未食晏
假期就一定幼稚園多過兒園，跟小朋友放假，不過就一定少過佢地，兒園就放大假，有得平日放假咁。

其實依家所有幼稚園都係合約制，一年一年咁約，又好似無聽過有長約。

另外，雖然有15年免費教育，有薪級表可以跟，但政府無話過學校要跟老師既年資去俾幾錢人工，好似我咁，就算有5年經驗，理應黎緊年度有pt14，25k左右，不過我咁樣跳槽，基本上都係由20770開始，好在係我搵到間由pt10開始俾我，都叫做有d良心。
所以好多老屎忽，做得耐更加唔會走

聽講兒園要返一至日，冇假放，多數只係大假
不過就冇咁忙，人工少啲

但做屋邨幼稚園會唔會比大機構感覺上舒服啲？
係咪多數幼稚園都要返星期六？

p.s. 有教開幼稚園學生 補習 教畫
好中意小朋友 中意做教師
但同時又好擔心多行政野做到磨蝕左個人想做教育的意志

恭喜你搵到新工！
同埋多謝你解答

好好啊！只少會跟pt比你，唔會壓你做爛市

我又真係無聽過兒園要返星期日，但就係放大假
我黎緊都做兒園，返一到六，有長短週，放大假，有得補OT
同埋多數星期六都要返
班數少既學校會舒服d真係，大機構就睇每間校長。
同埋講真做補習同教書好唔同，有使命感同埋成就感多多多

絲打你講得好岩！
多謝你咁詳盡答我問題

黎緊你做兒園要加油呀！睇得出你好有心
有啲只係hea做呃人工，有啲人會係咁

係！我好好彩，可以搵到飯食之餘，又可以做到自己鍾意既工作，所以我都有不停進修，最希望用到自己專業知識去幫到SEN小朋友。

絲打，你都要加油！

Fg 6月開始搵工，到依家send左都有50封，in左4 5次，但都無second in，真係好怕搵唔到工，已經7月尾

再繼續搵下先，都未請曬人，其實就算開左學都仲會繼續請。
加油啊

樓主 想問下今年係咪好難搵工..？
利申：上年畢業 做過一年野 都算大機構

絲打你返兒院返工時間係點？
同埋係咪少左兒檔/行政野要做？

今年都算難搵工
不過俾d耐性，sd多d CV 我相信好快有得見

對住A仔點handle? 完全唔理人個d

我9月先洗返工，放成個幾月暑假。
因為我學校有延展，所以我要輪班。
但最早4點半就放得工。
另外，我係放大假，一年有18日。
work load應該就少好多

其實俾多d耐性，相處多d，自然就建立到感情，然後你會發現佢地好叻同好可愛。

我之前in過份要同A仔相處嘅工
有一part佢要觀察我同個A仔玩
所以想知道你地平時同佢地點相處
其實應該點做先好？

岩岩見左救xx 好驚伏
學校開左1 2年 好新
但fg應該點都做住先
fg幾個同學都未揾到工 係咪fg都係咁？

*幾多錢一個月

其實今年真係難搵工
我覺得做住先，好過無學校請

其實degree多數都係由p.9開始計，有d就會offer好少少。
要睇機構。
如果要做校長既話，要學校推薦去讀校長課程先有得升

hello 想問絲打 幼教頂薪幾多？

想問Bk D學校評價是否多鱔稿或沒黑？

乜叫bk？鱔稿？沒黑？

4萬左右

校長/主任級？

老師

宜家屋邨學校多唔多跟point 定係仲係海鮮價？
thx絲打

全跟point了 不過有年資轉校等如重新計起

親子xx，專業唱好，專業唱衰。

呢d 幼教老師，垃圾到不得了。
大撚把以前日浦夜浦最爛浦既女人去做。書又唔成就讀張cert 話自己係老師
叫呢班垃圾考返會考都唔知有無14分

遇著啲小朋友唔守規矩，咁點箅，一定教得好??

想做兼收位

幼師會唔會忙到去廁所，飲水，食飯都冇時間

會
大圍某屋邨幼稚園喺未轉校長之前
舊校長有時會安排老師一路睇仔一路喺班房食飯
有次重扮唔記得
我要同經過嘅姐姐講（行唔開，二十幾個喺班房，得我一個睇住）姐姐先去拎畀我
得知佢畀人炒
成班舊老師去慶功

真係唔同校長唔同處事作風
不過係咪冇得飲水同去廁所 因為我好中意飲水 好驚冇得一小時去次廁所

你要一個鐘去一次真係難d 通常都係返學食飯前後去

so sad
同埋想問國際幼院 私校 local 個分別係？
我暫時知道係國際係有啲唔洗做兒檔？同埋請唔請香港人？
諗住教普通話+中文

私校同local我就分別唔到 因為都係岩岩先開始上堂
thx各巴絲

今日k1 第一日返全日
中午食飯同午睡喊聲多重奏
聽到我頭都痛埋
真心佩服教k1嘅老師

應該點都有 不過家長力量最強大

點樣定義為好？
其實每個小朋友都有不同性格
因材施教，唔會叫做好，係最適合

其實唔會無得飲水同去廁所
不過講真有d校長真係好衰

點先會要求小朋友退學?

幼稚園無乜可能會發生le d事

我覺得普通話同英文一樣 都係傾向請native speaker 不過國際都請香港人嘅

但有冇可能N班學生唔收番K1呢？BK 話有D學校會唔收番K1

請問如果幼教degree畢業 可以有咩途徑做小學老師？

通常用中定英比較好？

我諗係睇學校出廣告係用咩語言同埋係見中文部定英文部
我自己當初用中文CV中文求職信見教英文職位
因為係中文幼稚園

冚家剷

咩叫N班學生唔收返K1？你意思係係果間讀N但升K1唔收？

要再去讀書，2樣野黎，證書都唔同

我用中文

多數都會收 其實學校教左d小朋友一年大致上既運作 佢地都好清楚 老師教k1時會舒服d 所以一般都唔會唔收

想問有冇人知道珈琳中英文幼稚園如何？

做緊野嘅我遇上樽頸位
諗緊辭唔辭職，讀緊書
最驚搵唔到工
繼續做定跳出去？

轉過第2間
試下搵工先

搵緊，但無回音

知唔知明愛點？

樓主有無識人做特殊幼師？

有
我學校都有i位
真係s位既就無再做

邊間？
間間都唔同

不如你講邊間好d
唔想自爆

我都係幫你問d同行
我點來間間分析你知？

總括個機構既兒園係唔係深坑？

想問非華語幼師主要工作係咩？同班主任有咩唔同？

Send咗好多封求職信都無回音

好想做ip老師，但無乜學校請ip位

ip真係難
千萬不要做保會

寫專科教案 你負責既級 準備教材 有機會要寫小朋友專科既評語 如果學校用盡你 要你持手整大型活動既道具

同問今年fg簽咗約